<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>工作思考技能 on 兔子公园的博客</title>
    <link>//rouor.github.io/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%9D%E8%80%83%E6%8A%80%E8%83%BD/</link>
    <description>Recent content in 工作思考技能 on 兔子公园的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Oct 2020 11:44:58 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//rouor.github.io/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%9D%E8%80%83%E6%8A%80%E8%83%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Math_note</title>
      <link>//rouor.github.io/post/math_note/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 11:44:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>//rouor.github.io/post/math_note/</guid>
      <description>学到的一些重要概念 无穷大 代表的是一个动态趋势。在无穷大的世界里，部分可以完全和整体等价。我们举了计算机科学中算法复杂度的例子，量级的差异，要比同量级之间几倍的差异重要得多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只言片语记录</title>
      <link>//rouor.github.io/post/visionabouttime/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 15:36:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>//rouor.github.io/post/visionabouttime/</guid>
      <description>人类的近代史的大趋势基本上都是在解决能源和自动化的事，源源不断的能源是让机器不知疲倦的前提条件，用机器代替牲口，代替人类进行工作是规模化的前提条件。 我们可以看到整个世界就在不断地进行数字化，因为，只要数字化了，就可以进行复制传播和计算，只要可以进行计算了，就可以进行数学建模，就可以自动化，只要可以自动化了就可以规模化，只要可能规模化了，就可以改变整个行业。人类的近代史的大趋势基本上都是在解决能源和自动化的事，源源不断的能源是让机器不知疲倦的前提条件，用机器代替牲口，代替人类进行工作是规模化的前提条件。 掌握技术基础可以让自己找到答案和知识，基础是抽象和归纳，很容易形成进一步的推论。我们学的很多技术实现都逃不脱基础原理，不管是Java，还是其他语言，只要用TCP用的都是相同的原理，逃不出范围，只要抓住原理，举一反三，时间一长了，甚至还可以自己推导答案。对于技术的基础，我会把其它成四类： 程序语言</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何短期内分析一个学科？</title>
      <link>//rouor.github.io/post/howtoknow_area/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 14:10:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>//rouor.github.io/post/howtoknow_area/</guid>
      <description>如何短期内分析一个学科？ 了解一个领域至少需要三本书：教科书，前沿专著，流行读物。 借助google学术的h指数，某个学科领域中的top100科学家来快速掌握本领域的已有模型。 反常识点：抛弃按照主题检索的方式，而是建立对于一个学科的全局认识。同时不同学科也有不同侧重，比如计算机科学以会议论文为核心，心理学是以顶级期刊论文为核心，历史学是以经典书籍为核心，还有一些实践学科是以github的代码为核心。要反复练习。 Eg 心理学：中国开博士点的学校共有100个，加上美国、欧洲、等等可能有1000个博士研究机构和博士点，每个机构假设有20个最重要的人，那么就20000个人就能了解到世界的心理学图景。——就对心理学拥有了一个学术直觉和学术品位。 任何一个学科掌握最小知识原则。 1 知识的源头——最原始 2 核心话语体系 3 主题学习时，读薄一点的那本。因为流传更广的是薄书。 如何才算精通自己的专业领域？ 整个领域的高手你都认</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何了解一个行业</title>
      <link>//rouor.github.io/post/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BA%86%E8%A7%A3%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%A1%8C%E4%B8%9A/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 15:11:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>//rouor.github.io/post/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BA%86%E8%A7%A3%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%A1%8C%E4%B8%9A/</guid>
      <description>重要因素 结构化的认识很重要。 对某领域建立全局认识——对某一领域论文看吐就能获得学者的品味。这就是全局认识。 为什么要系统化学习？ 因为碎片化时代，人的决策很容易被片面的跟风的，直线的信息和结论抓住我们注意力从而影响决策。投资决策时世界上最复杂的博弈：跟宏观趋势、市场波动博弈，跟交易对手博弈，跟自己人性的弱点博弈。通往正确的路只有一个有体系的知识框架才是长期，持续做正确决策的必要条件。需要建立一个全景式的知识体系，思考逻辑，以及积累各个角度的思维方式。这样才能把知识化为技能和认知。 学术共同体很重要。 刘慈欣的科幻大会~ 莫言：鲁迅学习班 快速摸清一个行业 1 先关注这个行业200个左右的公众号。置顶一批，若能预测该公众号下一篇内容，则删掉。看toc的文章专业性不够，可以看行业内互相采访。 2 经济下行的逆周期行业。医疗和教育。导师最好找大你7岁的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>